擔心俾警察搜手機搜電腦既朋友請留意

睇完琴晚民陣個講座，有一點講座提過既問題我覺得真係好重要。

普通法入面法律意見保密權幾乎係至高無上，法庭手令都唔搜得。今時今日大家好多時都係用whatsapp, 電郵等電子方法溝通，如果手機或者電腦有用過黎問法律意見而你又俾人搜，記得要claim法律意見保密權，唔好隨便俾佢搜，叫警察seal左佢拎返去慢慢分返邊啲數據佢哋有權睇。警察可能質疑你係唔係真係有保密權(前線既唔識一啲都唔出奇)，咁咪call左律師黎請律師同你deal。

林鄭要我哋珍惜香港法治，呢個咁基本既權利真係一定要守住呀。

學到野了